［又係我偉強］學者質疑，許智峯或已違法使用虛假文書

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強認為，憑許智峯過去在立法會搶走一名保安局女職員手機一事，就已知道對方是非守法及尊重法治的人。質疑許智峯早已處心積慮計劃逃亡，並使用虛假文書以巧取豪奪的方式向法庭取回護照離開香港。他強調，提供虛假文書已違反本港法例，形容是「反法治」的行為，促政府跟進事件。

陳又批評安排行程的人士即使認同許的政治理念，亦不能因而偽造文書，認為對方應尊重每個地區的法治。他批評對方事後大言不慚承認編寫了一份虛假行程提交警方，將樹立壞榜樣，予外界觀感猶如為求反而做盡不擇手段的事情。

憑自己本事係你手上面攞返本護照，點解要罰阿勇？要罰罰你自己，係你蠢呀

咁香港黑警肯過去執髮未

係呀，咁點呀？吹呀DLLM

認為對方應尊重每個地區的法治

陳偉強講師意思係打算叫孟晚舟尊重美國同加拿大嘅法治 應該主動接受加拿大嘅引渡安排去到美國再即時認罪?

通緝同引導佢返嚟囉